睇住fresh grad salary report黎揀科，咁好咩？

［我知實有人話我係打手，或者擾敵等等，你地點諗我控制唔到，只係利申上咗岸讀緊8大best5 mean收27分以上嘅科］

你有無問過自己，你鐘意啲咩？或者第時畢業想做咩工？甚至撫心自問，你想成為一個點嘅人？

我，上年就係無諗呢樣野，好彩咁睇就係入咗所謂神科/半神科，實質讀咗一個sem只有自己知瀨曬野。year 1嘅野讀得好廣，真心唔難，我hea讀GPA都符碌過2.5（雖然認真讀嘅同學個個過3 ）。

不過，一路讀我一路諗，呢科嘅野真係我想讀咩?我明明鐘意第二科嘅野，會自動自覺上網搵自學course（eg. Khan Academy, Coursera, edX, Open2study) 學第二科嘅野，甚至試過frd搭frd搭frd攞到同一間u自己鐘意嗰科嘅timetable去sit lecture。

我，已經決定下年讀非八大嘅自己鐘意嗰科，亦都網上non-JUPAS報咗，而家等嗰邊出信俾我interview。

可能，你會覺得我好傻，有八大資助學位唔讀（加上每年有一半學費嘅獎學金），去讀非八大嘅自資學位，甚至你可能會話，呢個廢青第時實乞食，實後悔。

無錯，我真係好好好好後悔 ，點解當初我唔sem 1就quit U reJUPAS同時direct apply去我想讀嗰科嘅院校，搞到而家要non-JUPAS報，唔得嘅話就要再遲一年考18dse隔年combine cert 報JUPAS。

Life is full of decisions, and those decisions determine your own life.

今日嘅你，可能考咗好高分聽身邊嘅人講揀咗科所謂嘅神科，但你心底裡知道自己最有興趣嘅唔係呢科；你亦可能考咗好底分要報IVE 自資院校 甚至去台灣等地升學，但係你知自己鐘意啲咩，揀咗科自己好有興趣嘅科，我好羨慕你地；又或者，你嘅分數比上不足比下有餘，你可以穩入到八大收分20分上下嘅科，不過就係無你想讀嘅科，我會建議你地一係repeat/retake，一係入一科同你想讀嘅科有關嘅HD/Asso，但係，你要有心理準備黎緊一至兩年要好自律，除咗讀返之明嘅嘢就係操卷，或者摺拉把（library) chur GPA，係好辛苦嘅，不過你第時入到自己真心想入嘅degree，向返後望，咩都會抵曬

而家嘅你應該做咩？趁JUPAS仲有得轉科，即刻上網搵你真心想讀嘅科嘅資料，講緊嘅可能係實質會讀嘅course syllabus 讀完會唔會有專業資格（eg牌照）去俾你見畢業想做嘅工，最好就問人攞到讀緊/完嗰科甚至做緊嗰行嘅人嘅contact，直接問到學科/嗰行實質情況。最尾真係決定好，就狠狠又小心地上JUPAS system擺嗰科上A1

最後，我只係希望唔想見到有人好似我咁，當初無諗清楚或者為咗錢去格硬讀你自己唔鐘意嘅野，最尾即使有勇氣中途轉都曬咗至少一年嘅時間

So, this is the moment to make your decision for your coming 4 years, what would you choose?

為錢讀自己無興趣 什至反感既科
quit只係遲早既事

比較想知樓主你想讀咩科係八大冇, 非八大有
始終覺得ugc degree質素好好多

係囉, 咩科咁特別呀？

樓主10年後睇返呢個post唔知有咩感受

到你入左個非八大再講，說服力可能會高啲

我興趣係搵錢

+1
好憎讀書都照挨4年拎個2nd upper就算

讀冇興趣既野=挨
讀真心鍾意既野=享受
揾錢都係為享受遮

咁就得啦
你興趣就搵錢 應該讀搵錢科